Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це технологія, яка дозволяє використовувати асинхронний программний код, що дозволяє робити довільну кількість запитів до сервера і вони будуть обробляись незалежно один від одного. Це дає змогу робити виконання програм менш заратними, а також дозволяє робити динамічні зміни на веб-сторінці без зайвого перезавантаження її кожного разу, як ці зміни мають відобразитись.